{
    "journal": {
        "id": "eLife", 
        "title": "eLife", 
        "issn": "2050-084X"
    }, 
    "snippet": {
        "-meta": {
            "location": "https://raw.githubusercontent.com/elifesciences/elife-article-xml/0bcd8975f2cb7cd58ee81d51ca87bd25d638aee9/articles/elife-14837-v1.xml"
        }, 
        "status": "poa", 
        "id": "14837", 
        "version": 1, 
        "type": "research-article", 
        "doi": "10.7554/eLife.14837", 
        "authorLine": "Manon Torres et al", 
        "title": "Circadian RNA expression elicited by 3'-UTR IRAlu-paraspeckle associated elements", 
        "published": "2016-07-21T00:00:00Z", 
        "versionDate": "2016-07-21T00:00:00Z", 
        "volume": 5, 
        "elocationId": "e14837", 
        "pdf": "https://publishing-cdn.elifesciences.org/14837/elife-14837-v1.pdf", 
        "subjects": [
            {
                "id": "cell-biology", 
                "name": "Cell Biology"
            }, 
            {
                "id": "genes-chromosomes", 
                "name": "Genes and Chromosomes"
            }
        ], 
        "abstract": {
            "content": [
                {
                    "type": "paragraph", 
                    "text": "Paraspeckles are nuclear bodies form around the long non-coding RNA, Neat1, and RNA-binding proteins. While their role is not fully understood, they are believed to control gene expression at a post-transcriptional level by means of the nuclear retention of mRNA containing in their 3'-UTR inverted repeats of Alu sequences (IRAlu). In this study, we found that, in pituitary cells, all components of paraspeckles including four major proteins and Neat1 displayed a circadian expression pattern. Furthermore the insertion of IRAlu at the 3'-UTR of the EGFP cDNA led to a rhythmic circadian nuclear retention of the egfp mRNA that was lost when paraspeckles were disrupted whereas insertion of a single antisense Alu had only a weak effect. Using real-time video-microscopy, these IRAlu were further shown to drive a circadian expression of EGFP protein. This study shows that paraspeckles, thanks to their circadian expression, control circadian gene expression at a post-transcriptional level."
                }
            ]
        }
    }, 
    "article": {
        "-meta": {
            "location": "https://raw.githubusercontent.com/elifesciences/elife-article-xml/0bcd8975f2cb7cd58ee81d51ca87bd25d638aee9/articles/elife-14837-v1.xml", 
            "patched": true
        }, 
        "status": "poa", 
        "id": "14837", 
        "version": 1, 
        "type": "research-article", 
        "doi": "10.7554/eLife.14837", 
        "authorLine": "Manon Torres et al", 
        "title": "Circadian RNA expression elicited by 3'-UTR IRAlu-paraspeckle associated elements", 
        "published": "2016-07-21T00:00:00Z", 
        "versionDate": "2016-07-21T00:00:00Z", 
        "volume": 5, 
        "elocationId": "e14837", 
        "pdf": "https://publishing-cdn.elifesciences.org/14837/elife-14837-v1.pdf", 
        "subjects": [
            {
                "id": "cell-biology", 
                "name": "Cell Biology"
            }, 
            {
                "id": "genes-chromosomes", 
                "name": "Genes and Chromosomes"
            }
        ], 
        "abstract": {
            "content": [
                {
                    "type": "paragraph", 
                    "text": "Paraspeckles are nuclear bodies form around the long non-coding RNA, Neat1, and RNA-binding proteins. While their role is not fully understood, they are believed to control gene expression at a post-transcriptional level by means of the nuclear retention of mRNA containing in their 3'-UTR inverted repeats of Alu sequences (IRAlu). In this study, we found that, in pituitary cells, all components of paraspeckles including four major proteins and Neat1 displayed a circadian expression pattern. Furthermore the insertion of IRAlu at the 3'-UTR of the EGFP cDNA led to a rhythmic circadian nuclear retention of the egfp mRNA that was lost when paraspeckles were disrupted whereas insertion of a single antisense Alu had only a weak effect. Using real-time video-microscopy, these IRAlu were further shown to drive a circadian expression of EGFP protein. This study shows that paraspeckles, thanks to their circadian expression, control circadian gene expression at a post-transcriptional level."
                }
            ]
        }, 
        "copyright": {
            "license": "CC-BY-4.0", 
            "holder": "Torres et al", 
            "statement": "This article is distributed under the terms of the Creative Commons Attribution License permitting unrestricted use and redistribution provided that the original author and source are credited."
        }, 
        "authors": [
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "Manon Torres", 
                    "index": "Torres, Manon"
                }, 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }, 
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "Denis Becquet", 
                    "index": "Becquet, Denis"
                }, 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }, 
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "Marie-Pierre Blanchard", 
                    "index": "Blanchard, Marie-Pierre"
                }, 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }, 
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "S\u00e9verine Guillen", 
                    "index": "Guillen, S\u00e9verine"
                }, 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }, 
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "B\u00e9n\u00e9dicte Boyer", 
                    "index": "Boyer, B\u00e9n\u00e9dicte"
                }, 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }, 
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "Mathias Moreno", 
                    "index": "Moreno, Mathias"
                }, 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }, 
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "Jean-Louis Franc", 
                    "index": "Franc, Jean-Louis"
                }, 
                "orcid": "0000-0002-2900-5468", 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }, 
            {
                "type": "person", 
                "name": {
                    "preferred": "Anne-Marie Fran\u00e7ois-Bellan", 
                    "index": "Fran\u00e7ois-Bellan, Anne-Marie"
                }, 
                "orcid": "0000-0002-3278-4642", 
                "affiliations": [
                    {
                        "name": [
                            "Facult\u00e9 de M\u00e9decine Nord", 
                            "Aix Marseille Universit\u00e9, CNRS, CRN2M-UMR7286"
                        ], 
                        "address": {
                            "formatted": [
                                "Marseille", 
                                "France"
                            ], 
                            "components": {
                                "locality": [
                                    "Marseille"
                                ], 
                                "country": "France"
                            }
                        }
                    }
                ], 
                "emailAddresses": [
                    "anne-marie.francois@univ-amu.fr"
                ], 
                "competingInterests": "The authors declare that no competing interests exist."
            }
        ], 
        "funding": {
            "awards": [
                {
                    "id": "par-1", 
                    "source": {
                        "name": [
                            "Pfizer-SFE award"
                        ]
                    }, 
                    "awardId": "Research price 2014", 
                    "recipients": [
                        {
                            "type": "person", 
                            "name": {
                                "preferred": "Anne-Marie Fran\u00e7ois-Bellan", 
                                "index": "Fran\u00e7ois-Bellan, Anne-Marie"
                            }
                        }
                    ]
                }
            ], 
            "statement": "The funders had no role in study design, data collection and interpretation, or the decision to submit the work for publication."
        }, 
        "additionalFiles": [
            {
                "mediaType": "application/zip", 
                "uri": "https://publishing-cdn.elifesciences.org/14837/elife-14837-supp-v1.zip", 
                "filename": "elife-14837-supp-v1.zip", 
                "id": "SD1-data", 
                "title": "Supplementary file 1."
            }
        ], 
        "dataSets": {
            "generated": [
                {
                    "id": "dataro1", 
                    "date": "2016", 
                    "authors": [
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Manon Torres"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Denis Becquet"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Marie-Pierre Blanchard"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "S\u00e9verine Guillen"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "B\u00e9n\u00e9dicte Boyer"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Mathias Moreno"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Jean-Louis Franc and Anne-Marie Fran\u00e7ois-Bellan"
                        }
                    ], 
                    "title": "Determination of the RNA linked to the paraspeckles in the GH4C1 cell line", 
                    "details": "Publicly available at the NCBI Gene Expression Omnibus (accession no: GSE81972)", 
                    "uri": "http://www.ncbi.nlm.nih.gov/geo/query/acc.cgi?acc=GSE81972 "
                }
            ], 
            "used": [
                {
                    "id": "dataro2", 
                    "date": "2012", 
                    "authors": [
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Menet JS"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Rodriguez J"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Abruzzi KC"
                        }, 
                        {
                            "type": "group", 
                            "name": "Rosbash M"
                        }
                    ], 
                    "title": "Nascent-Seq Reveals  Novel Features of Mouse  Circadian Transcriptional  Regulation", 
                    "details": "Publicly available at the NCBI Gene Expression Omnibus (accession no: GSE36916)", 
                    "uri": "http://www.ncbi.nlm.nih.gov/geo/query/acc.cgi?acc=GSE36916"
                }
            ]
        }, 
        "stage": "published", 
        "statusDate": "2099-01-01T00:00:00Z"
    }
}